# backuper

бэкапер =  личный проект для создание полнофункциональной, максимально возможно автоматизированной системой создания/проверки/развертывания бэкапов под базу данных firebird с поддержкой rest api для создания централизованного управления +  наличия событийной модели обработки этапов задач, + поддержка паралеллизации решения задач (к примеру одновременная обработка нескольких бд)
архитектура будет представлять собой rest api сервер, запускаемый на сервере-ноде (которая может использоваться в качестве точки для формирования/проверки/развертывания бэкапов), функциональный стек представлен списком команд, имеющих внешние аргументы , реализация функционала должна быть максимально абстрагированной, каждая функция должна реализовывать - собственный функционал + вызов функции триггера - которая делает запись в логи + выводит данные при выставленном флаге в proxy-prometheus для оповещения prometheus о результатах формирования/проверки/развертывания бэкапов

